Soit la fonction $f$ définie, pour un nombre $x$, par son expression algébrique : $$f(x)=0,5x^2-3x$$
\begin{enumerate}
\item \textit{Déterminer par le calcul l'image de $-3$ par la fonction $f$.}

$f(-3)=0,5\times (-3)^2-3\times (-3)$ donc $f(-3)=13,5$
\item \textit{$0,5$ est-il un antécédent de $-1,3$ par la fonction $f$ ? Justifier votre réponse.}

$f(-3)=0,5\times 0,5^2-3\times 0,5$ donc $f(0,5)=-1,375$ or $-1,375\neq -1,3$ donc $0,5$ n'est pas un antécédent de $-1,3$.
\item Avec la calculatrice, déterminer le tableau de valeurs de la fonction $f$ :
\begin{center}
\tabulinesep=2mm
\begin{tabu}to0.95\linewidth{|X[l,2]|*{8}{X[c,1]|}}
\hline
$x$  & $-2$ & $-1$ & $0$ & $1$ & $2$ & $3$ & $4$ & $5$ \\ \hline
$f(x)$ & $8$ & $3,5$ & $0$ & $-2,5$ & $-4$  & $-4,5$ &$-4$ & $-2,5$\\ \hline



\end{tabu}
\end{center}

\newpage
\item \textit{Construire dans un repère orthogonal la courbe représentative de la fonction $f$.}

\includegraphics[scale=0.2]{3EvalFonctions03bCorr.png}

\item \textit{Le point $A(19;123,5)$ est-il un point de cette courbe représentative ?}

$f(19)=0,5\times 19^2-3\times 19$ donc $f(19)=123,5$ donc $A(19;123,5)$ est bien un point de la courbe représentative de la fonction $f$.
\end{enumerate}